新加波人話中國人係狗

【地鐵爭位】星洲男辱罵中國男： 我係高貴人，你係一條狗！

「我是高貴的人，你是低等下等人！我地位那麼高，你就是一條『狗』。」近日，一段影片在新加坡華人圈裏引發熱烈關注！片中一名新加坡男子在地鐵上，辱罵一名中國男子。影片掀起網民怒潮，多數人對罵人者的行徑持譴責態度。

據新加坡媒體報道，影片發佈網上後，點擊量已超過70萬人次。片中可見，在地鐵車廂內，一名身穿灰色恤衫的新加坡男子，對着坐在椅上的、身穿淺藍色恤衫的中國男子用普通話大罵：「我是高貴的人，你是低等下等人！我地位那麼高，你就是一條『狗』！」一名身穿深藍色T恤的男子夾在中間，試圖勸架。灰衣男子罵了一會後轉身離開，淺藍衣男子卻在後面抱怨。

灰衣男子隨後折返，拿出手機邊拍邊再度以普通話夾雜英語大罵淺藍衣男子，兩人情緒越來越激動，最後一名地鐵職員前來處理，將兩名男子一同請下車帶走。

據目擊者描述，罵人者態度非常猖狂，一直稱自己是高貴的人，嗓音很大，響徹整節車廂。爭執期間，一名穿藍色上衣的當地人一直在勸架，並沒有因罵人者是新加坡人，而有所偏袒。事件曝光後，引發當地網民熱議。不少人為罵人者的行徑感到丟人，紛紛在網上留言吐槽。

大家都係狗